元朗美食｜羊腩煲名店面臨釘牌 老闆身體差暈倒兩次 決定農曆過年後結業

落淚不捨：感謝大家

元朗文樂美食小炒王，早年因燒羊時被誤會燒狗肉，澄清後被不少人發現羊腩煲非常美味，從此聲名大震，一到冬天便現長龍，粉絲來自九龍新界香港島，排數小時也務必要吃到羊腩煲。不過負責人幹叔已決定農曆年後正式結業。

老闆幹叔一向兼任文樂美食小炒王大廚。招牌羊腩煲（$338/小、$438/大）在區內非常有人氣，羊腩煲配料都是新鮮食材，包括山藥、炸枝竹、冬菇、馬蹄，湯底一共用了22種藥材熬成，真材實料。

由於店舖面積太小，老闆幹叔多年來開店時，都擺放枱凳在公眾地方，經常被食環署控告：「食環人員會圍在這裏抄告票，每張桌子罰錢再扣分，然後上法庭，我現在每個月都要上法庭。其實計清楚，我沒有薪金，這店舖是我外母的，我已欠了她七個月租金。」初犯本罰$1,500一張桌子，現在罰加倍，幹叔也承認自己違規：「他們跟足法例，我們的犯法，無話可說，始終擺放桌子是不對的。」

文樂最近又因扣分太多，再停業7日，這次面臨釘牌，幹叔終於宣佈決定新年後結業：「主要是我的年紀，身體狀況又每況愈下。身體出現了毛病，差不多已兩年，去看了骨科，不吃止痛藥便睡不着。」由於緊張食物水準，幹叔多年來都和太太親手預備材料、炒醬汁、開始營業，兩夫婦每天要做16個小時，身體終於受不了：「之前暈倒兩次了，工作程序這麼長，慢工出細貨。我每天只吃一餐，始終年紀大，我便暈倒了。」

外人常勸他收徒弟或者賣秘方，但他不想出品受影響，便決定自己做到最後：「我心態是有始有終，很多街坊 師兄師弟等人給我意見，才有現在這麼好的版本。」

待過了吃羊的冬季，幹叔便專心養病。今年66歲的他，打滾飲食業多年終要畫上句號，他視一眾街坊為朋友：「很多人過來關心我身體，金錢也不及這些珍貴，所以我一直撐下去，靠這股力量動力，才撐到今時今日。」到訪問的最後，問到有甚麼說話想對街坊說，幹叔不禁落淚：「後會有期，人間有情在心中。在我的心中，真的很感謝大家。最艱難的時刻，有人支持我。」雖然幹叔打算養好身體後，視情況而決定會否捲土重來，但大家還是把握機會，上門吃一口羊腩煲絕響。

之前報狗班社畜道德撚去曬邊？道歉左未？

想支持
但永遠都搵唔到位
六點半去到已經坐滿
啲人仲係齋坐未有人擺位服侍
要等佢做外賣做到成七點先有人理
唔接受訂位
早去你永遠唔夠啲鄉黑早
結果羊腩煲只係個傳說
2047都食唔到

而家得外賣 請支持下

黃店？

買過羊腩煲

好冇食

唔知 但值得支持

真心就普普通通咁啦。但試無妨！

何來是狗

前兩年又話結業，結撚到而家仲大大間鋪喺度

用炆狗肉既秘方炆黑草羊

唔係狗肉 可惜

唔係話藍架咩

平安夜去幫襯完
食得耐有感情
呢個冬天有得食好食

因為我一直好憎何來
所以好想支持佢
但真係無辦法搵到位

幾時最後一日 想食

年年都話執 執咗幾年

佢講到明自己唔識政治
之前hocc去佢都唔知乜水
亦冇趕佢走